港孩亂跑餸汁倒向路人 同行老人反斥事主：唔係同小朋友計呀

小朋友犯錯，就可以不懂事做「免死金牌」？有網民發帖指，在港鐵車站大堂見到一名小孩拿着飯盒亂跑，他已閃避，但仍被撞倒，褲子更被濺滿餸汁。事主來不及反應，與小孩同行的老人已喝罵事主「行路唔帶眼」、「唔係同佢計呀」。事主聞言大怒，直斥「點都好過而家啲港孩」，認為繼續縱容小孩，只會令「港孩橫行霸道」。帖文引起熱議，有網民嘆：「人哋小朋友嚟呀，難聽過粗口。」

有女網民前日在連登討論區發帖，題為「今日學識咗一句可以用嚟做免死金牌嘅說話」，稱在港鐵車站大堂看到一名小孩拿着飯盒亂跑，後面一位老人在追趕小孩。樓主為免被撞倒亦左閃右避，但最終仍不幸被撞，更謂「倒到我成條褲都係餸汁」。

樓主仍未回過神來時，老人已斥責她「你行路唔帶眼嘅」，樓主則指自己已嘗試避開，並稱「係你個小朋友自己撞埋嚟喎，我成條褲污糟晒」。但老人仍沒有歉意，更謂「人哋係小朋友，你唔係同佢計較啊？」

樓主又指，小孩此時已偷偷從入閘機下面爬入閘。老人遂轉身追回小孩，但臨走前仍拋下一句「依家啲後生......」樓主聽罷大為憤怒，大聲反駁稱「點都好過依家啲港孩，撞完人整污糟人哋條褲都可以就咁走咗去」。兩人的爭執引來不少途人圍觀，小孩其後亦爬出閘抱緊老人雙腳。老人見狀於是叫小孩道歉，「姐姐話你唔小心撞到佢喎，同姐姐道歉啦」，惟小孩仍沒有道歉。樓主在帖文表示「小朋友大晒咩」，又指「得罪講句，十個港孩有九個都係廢老縱出嚟」，認為「乜都唔同港孩計較嘅話，港孩橫行霸道」。

帖文引不大批網民留言，有網民慨嘆長者和老人永遠有特權，問「公平咩？」、「好難想像而加啲細路大個咗會點」，亦有人認為若遇到類似事件，應向家長理論，難道「小朋友打爛嘢唔使賠？」。

好多新聞網都喺連登攞料

俾我已經星咗佢一巴先講其他嘢

次次有大陸人出事都有POST話香港人點點點

平平個個都係手機族
呢個時間永遠無相WOR